<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>機關名稱</p></th>
<th><p>成立時間<br />
（西曆）</p></th>
<th><p>成立時間<br />
（中曆）</p></th>
<th><p>廢除時間<br />
（西曆）</p></th>
<th><p>廢除時間<br />
（中曆）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吏部.md" title="wikilink">吏部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1631年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/天聰.md" title="wikilink">天聰五年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1911年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/宣統.md" title="wikilink">宣統三年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戶部.md" title="wikilink">戶部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1631年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/天聰.md" title="wikilink">天聰五年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/禮部.md" title="wikilink">禮部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1631年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/天聰.md" title="wikilink">天聰五年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1911年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/宣統.md" title="wikilink">宣統三年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/兵部.md" title="wikilink">兵部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1631年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/天聰.md" title="wikilink">天聰五年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/刑部.md" title="wikilink">刑部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1631年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/天聰.md" title="wikilink">天聰五年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/工部.md" title="wikilink">工部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1631年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/天聰.md" title="wikilink">天聰五年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/外務部.md" title="wikilink">外務部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1900年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒二十六年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/學部_(清).md" title="wikilink">學部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1905年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十一年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/法部.md" title="wikilink">法部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陸軍部_(清).md" title="wikilink">陸軍部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/海軍部_(清).md" title="wikilink">海軍部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1910年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/宣統.md" title="wikilink">宣統二年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/民政部_(清).md" title="wikilink">民政部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/度支部.md" title="wikilink">度支部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郵傳部.md" title="wikilink">郵傳部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/農工商部.md" title="wikilink">農工商部</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大清帝國內閣總理大臣.md" title="wikilink">內閣</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1911年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/宣統.md" title="wikilink">宣統三年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/都察院.md" title="wikilink">都察院</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1636年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/天聰.md" title="wikilink">天聰十年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/理藩院.md" title="wikilink">理藩院</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1639年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/崇德.md" title="wikilink">崇德三年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1911年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/宣統.md" title="wikilink">宣統三年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大理寺.md" title="wikilink">大理寺</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1644年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/順治.md" title="wikilink">順治元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/翰林院.md" title="wikilink">翰林院</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1644年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/順治.md" title="wikilink">順治元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/資政院.md" title="wikilink">資政院</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1907年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十三年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/弼德院.md" title="wikilink">弼德院</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1911年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/宣統.md" title="wikilink">宣統三年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/軍機處.md" title="wikilink">軍機處</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1729年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/雍正.md" title="wikilink">雍正七年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1911年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/宣統.md" title="wikilink">宣統三年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/京城巡防處.md" title="wikilink">京城巡防處</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1853年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/咸豐.md" title="wikilink">咸豐三年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/會議政務處.md" title="wikilink">會議政務處</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1901年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒二十七年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/北洋督練處.md" title="wikilink">北洋督練處</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1901年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒二十七年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/總理練兵處.md" title="wikilink">總理練兵處</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1903年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒二十八年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/清理財政處.md" title="wikilink">清理財政處</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1903年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒二十九年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/稅務處.md" title="wikilink">稅務處</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/督辦鹽政處.md" title="wikilink">督辦鹽政處</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1909年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/宣統.md" title="wikilink">宣統元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/管理前鋒護軍等營事務大臣處.md" title="wikilink">管理前鋒護軍等營事務大臣處</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1911年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/宣統.md" title="wikilink">宣統三年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/京城營務處.md" title="wikilink">京城營務處</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1911年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/宣統.md" title="wikilink">宣統三年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/京城善後協巡總局.md" title="wikilink">京城善後協巡總局</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1901年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒二十七年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/禁煙總局.md" title="wikilink">禁煙總局</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1902年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒二十八年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大清銀行.md" title="wikilink">大清銀行</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1908年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十四年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國子監.md" title="wikilink">國子監</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1644年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/順治.md" title="wikilink">順治元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/欽天監.md" title="wikilink">欽天監</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1644年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/順治.md" title="wikilink">順治元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國史館_(清朝).md" title="wikilink">國史館</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1765年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/乾隆.md" title="wikilink">乾隆三十年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/修訂法律館.md" title="wikilink">修訂法律館</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1905年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十一年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/憲政編查館.md" title="wikilink">憲政編查館</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1907年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十三年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/京師高等審判廳.md" title="wikilink">京師高等審判廳</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1907年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十三年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/太僕寺.md" title="wikilink">太僕寺</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1644年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/順治.md" title="wikilink">順治元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/太常寺.md" title="wikilink">太常寺</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1644年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/順治.md" title="wikilink">順治元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/光祿寺.md" title="wikilink">光祿寺</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1644年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/順治.md" title="wikilink">順治元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鴻臚寺.md" title="wikilink">鴻臚寺</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1644年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/順治.md" title="wikilink">順治元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/內務府.md" title="wikilink">內務府</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1644年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/順治.md" title="wikilink">順治元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1924年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國十三年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宗人府.md" title="wikilink">宗人府</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1652年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/順治.md" title="wikilink">順治九年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1924年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國十三年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/會考府.md" title="wikilink">會考府</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1723年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/雍正.md" title="wikilink">雍正元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/醇親王府.md" title="wikilink">醇親王府</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1864年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/同治.md" title="wikilink">同治三年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1951年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國四十年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/軍谘府.md" title="wikilink">軍谘府</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甯古塔副都統衙門.md" title="wikilink">甯古塔副都統衙門</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1676年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/康熙.md" title="wikilink">康熙十五年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黑龍江將軍衙門.md" title="wikilink">黑龍江將軍衙門</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1683年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/康熙.md" title="wikilink">康熙二十二年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/琿春副都統衙門.md" title="wikilink">琿春副都統衙門</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1714年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/康熙.md" title="wikilink">康熙五十三年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/八旗都統衙門.md" title="wikilink">八旗都統衙門</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1723年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/雍正.md" title="wikilink">雍正元年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿拉楚克副都統衙門.md" title="wikilink">阿拉楚克副都統衙門</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1756年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/乾隆.md" title="wikilink">乾隆二十一年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/總理各國事務衙門.md" title="wikilink">總理各國事務衙門</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1861年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/咸豐.md" title="wikilink">咸豐十一年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1900年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒二十六年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/步軍統領衙門.md" title="wikilink">步軍統領衙門</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1901年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒二十七年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近畿陸軍各鎮督練公所.md" title="wikilink">近畿陸軍各鎮督練公所</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1906年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/光緒.md" title="wikilink">光緒三十二年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神機營.md" title="wikilink">神機營</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small>1861年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/咸丰_(年号).md" title="wikilink">咸豐十一年</a></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/健銳營.md" title="wikilink">健銳營</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/禁衛軍.md" title="wikilink">禁衛軍</a></p></td>
<td><p>align ="center" bgcolor=#F2F2F2|<small></p></td>
<td><p><small></p></td>
<td><p>align ="center"|<small>1912年</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/民國.md" title="wikilink">民國元年</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 参见

  - [清朝政府](../Page/清朝政府.md "wikilink")
      - [清朝官职表](../Page/清朝官职表.md "wikilink")
  - [明朝官职表](../Page/明朝官职表.md "wikilink")
  - [清末新政](../Page/清末新政.md "wikilink")

{{-}}

[\*](../Category/清朝中央政府机构.md "wikilink")
[Category:清朝政治列表](../Category/清朝政治列表.md "wikilink")
[Category:中国中央政府机构列表](../Category/中国中央政府机构列表.md "wikilink")